\Large
\Makar{7}{155}
За $9$~ч по течению реки теплоход проходит тот же путь, что и за
$11$~ч против течения. Найдите собственную скорость теплохода, если
скорость течения равна $2$~км/ч.
\begin{solution}

Пусть собственная скорость теплохода равна $v$~км/ч. Тогда по
течению он движется со скоростью $v+2$~км/ч и за 9 часов проходит
расстояние $9(v+2)$~км, а против течения теплоход движется со скоростью
$v-2$~км/ч и за 11 часов проходит расстояние $11(v-2)$~км. По условию,
эти расстояния равны. Составим уравнение.

\begin{align*}
  11(v-2) &= 9(v+2) \\
  11v - 22 &= 9v + 18\\
  11v - 9v &= 18 + 22\\
  2v &= 40\\
  v &= 20
\end{align*}

Таким образом, собственная скорость теплохода равна 20~км/ч.
\end{solution}
\begin{answer}
  20~км/ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

